# ABC049

2018-06-12

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAC9uVXOG512sofLmUEWq2F6a/ARC065?dl=0

## A - 居合を終え、青い絵を覆う / UOIAUAI

- パターンマッチでやります

## B - たてなが / Thin

- あえてh, wを使わずにパターンマッチで例外を捕まえてみます
- 読み込むたびに2回出力する

## C - 白昼夢 / Daydream

- Sの先頭から見ていくと`er`をつけたほうがいいのかが決定しづらい、難しい
- Goでいうと、`strings.hasSuffix`を`dream`, `dreamer`, ...のすべてで確認する
  - `true`なら`trimSuffix`、`false`なら`NO`を出力

## 振り返り

### B

- パターンマッチで例外を処理するのはおもしろいと思ったけど、前回も同じようなことをしていた
- 前回よりコードが簡潔になっているので、多少は成長したかもしれない

### C

- 前回やったときのことを覚えていたので実装するだけだった
- `trim_suffix`, `has_suffix`くらいはライブラリとして持っていてもいいかもしれない
  - コンテストでOCamlを使わないなら毎回実装したほうが勉強になっていいかもしれない
